曾經係AUDIT 狗, 你問我答

走左幾星期, 心思思想返去

點解有人唔想做呢

出到去唔好望番轉頭

咩grade 走 點解走 係咪裸走 係咪big four ?

祝你成為一隻揸AUDI既AUDI狗

其實柯跌做咩的

好想知 點解心思思想返去

悶, 同埋太重覆
好撚多垃圾

夠鐘走
成個行業好撚嘔心
唔係
係

唔係好識車果d 野

細個d 就做working 學下audit procedures
大少少就睇多d risk 位, 做下audit planning
再大d 就睇住成隻job, 同埋點鳩人做野

無乜特別

peak 11pm 到 4am 都有

non peak 無booking 既時侯.......你返11am 放3pm 都無人理

it audit 定financial audit？

錢
同埋其實當初唔係咁特別想走
只係想test 下market

同意
啲經理都有部份垃撚圾

做過四大而家都走左

月入幾多

Big4公司出job出邊度？
家其實都只係大陸？

internal audit 同 external audit 係咪好大分別？

睇住d垃圾逗住同一份糧
9下9下扮下野又一日
你就食埋佢d屎
最多你拎high pay高佢少少人工
(又或者人地靠第2d野拎high pay同你一樣人工)
都真係咪話唔會做到心灰

其實邊度都有
不過9成係大陸

Google都有啦
平均咪一年加7-8k

想求教點樣扮下野又一日
交唔到功課唔會食屎咩

Advisory會唔會好做d?

non peak 3點走
點解D人話non peak 都要9-10點先走
係咪唔同team

仲要返大陸? 國家機密呀，而家返大陸機會極少

你面皮夠厚又捱得屌又唔怕冇得升咪得

有部份? 大部份呀屌佢老母

全香港都會有, 香港九龍新界

大陸都少了,因為大陸仔新policy,
所以香港auditor 上大陸要申報+拎approval
同埋所有相關文件唔可以出境(包括實體同data files )

10頭
10尾

20中
30頭
30尾

40中
40尾-50頭

肯留係度同埋廢物一齊就有呢個價

internal audit 即係IA

big 4 IA 主要係睇個客既internal control
external audit 就睇個客既全部野

inhouse IA(例如可能話P&G IA, 美心IA, M記 IA, 我鳩UP, 唔知呢個公司香港有無請IA)
就係睇big4 IA 差不多
睇下點improve 自己公司既唔同process
搵control weakness, wcgc 同去streamline 唔同process.
主要一定要識, 特別係MNC 就係咩SOX

利申無做過IA, 都係聽人講+interview 聽返黎

洗撚
對住manager partner 扮撚到乜都識(跟住話一陣check 完話佢知, 想double confirm, 扮仔細d 唔想有甩漏)
跟住返到去就叫d junior 做

i mean 你無booking, 走左根本無人知

呢個係我走既原因

做到S2 S3, job 無帶過, partner無見過, consol memo 無寫過, AC related document 無整過, 就係因為由細跟開果個Manager 升左做SM, 就年年拎high pay

戇撚鳩
唔係話魚蛋論
而家真心覺得好唔公平

advisory 都有分好多隻wor
你指邊種先

有種專收人皮既(清盤)
平時都無乜野做
係落個"客" 度會辛苦d
因為你係去收佢皮, 但又要同佢拎文件
所以佢一定拖你 + 玩鳩你
到最後又屌你做得慢, 乜都屈落你度

其餘時間係office 都係鳩坐下
print 下野, 打下釘, 執下file
無乜特別

但如果係ecm, corp fin related 果d 就會多好多野做

公司俾盤假數你or有好多數扮哂野唔見哂單你地會點做？發現假文件會唔會主動舉報？

首先，你要有non peak

邊撚個咁得閒舉報

有時啲野你發現佢冇佢先整比你
咁係假定唔假

幫佢塞番靚佢

LM
準備入行

就算係假, 佢有曬文件你都唔會知
你拎足文件(audit evidence)
佢盤數又係reasonable 既話
你已經做曬要做既野
audit 有樣野叫materiality
即係重要性
即係細數唔理, non-significant 都唔理

扮唔見單,
通常搵過第2隻sample
好少會chur 個客死都嘔返出黎

睇公司
想hea 快d 報kpmg
無撚曬job 實有得狂hea

好撚正wo 做audit d同事

我見到德勤果班全部都後生靚仔靚女

假
咁又點?
邊個知, 邊個理?

even 係audit work
set 曬deadline 果d 咩finalisation, audit close out
一樣可以比人check先做返再date back

總之你有文件係手就ok
反正實體野無日期
想點都得

唔止架
有d垃圾拎唔到會覺得自己好唔抵架

細數in aggregate都要理

big4 接左好多it advisory job
另類外判

例如我公司turnover有100萬，但有20~30萬支出冇左單據（其實係自己攞左黎洗），咁間公司原來賺錢變蝕錢，唔洗交稅，你地理唔理？

放一個Test of details 飛機都叫理?

點check
同埋而家叫revenue
咁講啦, revenue 好少會check 單
大佬一年成千上萬張, check 到2046咩

revenue
- Trend analysis, 個trend 係reasonable 同comparable 就已經足夠
- Check Major 最大果30-40份contract
- cut-off
基本上都係呢d

都係果句, 認真做當然好
不過

audit狗死全家

呢個係每年既月薪？

屌你on仔

喺咪成日唸橋點陰鳩人

應該係
a1
a2

s1
s2
s3

m1
每年升一次

9成9啦
都係1% 好人既

yes

成日要幫個客諗點作個故仔出黎
死都要R翻生
因為standard 係"professional judgement", 睇你點interpret

又未至於陰鳩人既
不過成日都會話audit 係"隱惡揚善"囉

audit真係好撚浪費地球資源，呢個世界樣樣都講環保，但audit一到就要將d softcopy print晒出黎，浪費時間，資源

其實好depends on你果間咩公司
比得起錢P Comp仔搵間Local Firm
好多野講兩講就幫你簽名啦

以前都係咁諗
但print 出黎check 一次真係會好好多
雖然都係執d on9 野
但......

我就係junior...
求生存大法

20-30% big four 既話好難唔理
理論上公司戶口每一筆錢走都有supporting reference 有人approve
同埋差咁大搵到真係唔敢放飛機
細細地就話扮睇唔到當exchange difference bank charge 姐

呢個應該係底薪
Sen three top pay ot leave 多過50

問啲唔係好關事嘅野

咁你quit左想做啲咩？有無諗到點樣用你嘅知識或者專業貢獻社會？定係無咁嘅打算？

senior 比太多野你做定點
一定要比manager 知啦

呢行應該冇咩人會諗呢樣野

留名

跟佐wok job 加好detail好捽人既手manager
全年peak
點樣可以hea 底過
上到senior one 就得 咩pay我唔理

audit 既technical skill 係唔會幫到/貢獻社會
standard 日日轉, 今日apply 到, 聽日又有第2個interpretation
除左係唔同既機構/stakeholder 需要audited account 之外
其實呢個行業係無任何存在既理由

自己有幫d 搞生意仔既朋友執下盤數咁
同比d on control/operation 既意見
同埋比小小on tax planning 既野
算唔算有貢獻

一個exchange 一個other revenue
做junior 一定要識既垃圾筒

工時差不多
人工多一倍的工

除左砍掉重練之外.......

一係同dept head 講唔想再做呢隻job,
全年peak
我知而家水記IG 請人,
E記都要人
K唔洗諗架啦, 去到拎High rating 都只會同其他big4 normal rating 一樣
D 無乜聽過, 不過都係果句,
入D 仔如果有靚女同事同你一齊wok,
有咩所謂

其實我就真係唔係好知auditor做咩嘅，不過我諗大家都係跟standard做野，係屬於「驗人地啲野啱唔啱regulation」，所以疑惑係咁上下，就係唔知自己存在嚟做乜，所以先想問下，覺得自己好撚廢

ibanker

auditor 係因為standard 而存在
因為Enron Scandal 而變到好重要既行業(美國)
過左10幾年,好多野已經可以電腦化去做

你既存在就係去學多d 野
除左technical 野學黎大鳩人
management skill 學黎推野比人做
仲可以睇唔同既行業(request 做多d 唔同既job.... 起碼一年都4,5隻啦.....), 同真係去知道點run 一個business, 果班人又係點做一個decision

最重要, 你係用3年時候去考牌
呢段時間之後你人工係三萬幾蚊
同ibank 或其他中環highclass 既人工當然無得比
但你已經嬴左好多人
捱多2年升manager 已經50,000幾
乜撚都夠曬啦

到你再去搵工,
你拎住3皮/5皮同人講價
點都好過你做個on9 accountant, 得2萬頭
出去再搵工實比人壓價

無咁勁 我都想

你好似係abcd?
fs定non fs

仲可以去邊人工多一倍

點睇 financial audit同 IT audit 呢兩行前景 同關係？

Corp fin I guess

請邊間second tier 出黎ga人做senior?
Elitx, ##果d有冇機？

靠佢份糧。。。唔走邊有 Audi 揸

technical 一 check working paper 就含撚都唔店

跟咩呀
大家都係為做而做，千祈咪懶有使命感
找出公司盤數對投資者負責？放屁啦，左塞右塞佢早少少放工好過啦，MIC 話靚仔你咪撚玩野呀，我都要收工呀

做 walk through 個時呢d野會有蛛絲馬跡
不過見到呢d情況就梗係拿拿聲拎個第隻啦

做得big4係咪預左無時間做gym?

返工放工都無時間

Lunch time 偷下雞得唔得

有，曾經有 batchmate 風雨不改六點去 gym
就算兩點收都去到，仲要係女仔
佢都痴撚線

點睇一個做左3年有牌 non-big4 既 audit 狗
係咪點都應該入去拎個名先轉行

Local firm巴打

如果你有心係呢行
係
間間大firm 都請人
你 discount 兩年入去做都抵

我 partner in 左其中一間 唔知有無 offer

直接in big4? In咩grade呀

Yes pp 個間 in S1or A2 我都受

冇做過list com都有得in s位？

又唔係得 big4 2nd tier 先有 listed co

咁又係 good luck巴打

36樓?

你係apply senior grade?
聽講好少請semi sen

咁除左返工以外都有其他時間可以投放啲心機幫下人

審計天堂留名

巴打係咪blue blood,同埋咩grade走？

想問下audit出路係點？
17fg入去做audit,想plan下考完牌之後嘅路
之前睇其他post見到咩pe,corp fin嘅terms，完全睇唔明
留名學嘢

同問 17fg 水記deals advisory 考完牌有咩優勢 同audit有咩分別？

出 lift 轉左定轉右
天與地

窮小子
s2 閃

工作性質係唔係重重複複悶到爆?
master aduit既工作要幾耐?
如果大陸慢慢收皮對aduit影響大唔大?
robot對呢行有冇威脅?
大學acct degree重要性大唔大?

如果我話係 35/F in 你地會唔會好失望

35/f 係Meeting room 姐

無人理

重覆又唔算，因為你年年升 grade handle 既野唔一樣。但唔變好過變，一有新野就 hihi
master audit ???
大陸收唔收皮香港都一樣死
robot - interesting topic. 上個月同一個某 firm director 吹水，佢話其實已經研發得八八九九，有左 software 可以慳好多人手
acct degree ? firm 入面有一半人係 conversion, 不過好多都醒目，但我唔明佢入 firm 做咩鳩

想問下big 4邊個department 入面捱幾年考左牌之後
跳返岀黎做係最多岀路？audit? Tax? Advisory?
定係其他？

audit

入 firm 差唔多定左你前路。
FI 路數多。。。但好似投胎咁，邊到你楝入邊組
tax 出路超窄但人工高d同放早d

advisory唔識答

有咩路數？

master = mastering

4間，邊間相對好福利 ？

Mid join好慘
通常discount 你做a2 s1
之後個個老細知你midjoin 抵用
唔夠錢既豬頭骨搵曬你做

Pedk

福利好似e最好？

人工最實際

呢個真

E記OT多high pay多喎

big 4 狗路過

唉

女朋友係big4

點解d人做完audit成日淨係諗轉去commercial做accountant/IA?
其實呢個世界仲有好多選擇, 例如E, Corp fin, etc, 搞下d transaction, IPO, 眼界仲闊d, 識既野多d, 同條career path好d。

年年都成千上萬auditor想轉出尼 係咪好competitive?
聽人講internal transfer to corp fin 已經好難 轉到出去pe or buy side嗰d advisory居多

連續幾年(真係係由第一年開始)就年年都捉到有野錯
結果就係人地年年high pay , 我就食賓周

revnue 要認真少少既
始終revenue 呢d 野. 個客自己都好緊張

大把人lunchtime 做
一係就6點去做, 沖個涼之後9點返黎

唔識
不過大把廢閪second tier 入黎混吉
一升manager 就走

大把=95%

通常唔會跌你grade 既

慢慢啦
入fs 定non-fs 你又未知
fs 做security 定insurance 定其他你又唔知
做non-fs 做咩industry 你又未知

再講, 做3年你先大概知自己長處係邊
分析勁, 英文勁, 鳩up勁, 捉錯處勁, standard 勁, research 勁, logic 勁, 定係擦鞋勁
搵到個平衡自己興趣同長處既方向再去搵工都未遲

PE Corp Fin 唔係個個都得
請你返去做得廢, 即刻炒你唔心軟

完全2回事
DA 唔熟唔方便講咁多

1) 乜鳩工都係, 年年都有新standard/HKCO update, 永遠都有新野要搞, 無可能同一份account 上年用完今年照copy (non big4 唔知)

2) audit 包括好多野, master 曬全部我諗你做5,6年partner 有機會叫master 多少少.

3) 大陸comp 已經多數係搵返大陸team 做reporting (PRC 保障自己D 審計狗生計, 唔比香港撚上去)

4) 好多野電腦化係得, 不過fraud risk 始終係度. 同埋電腦唔識同個客溝通, 又唔識解讀account. 好多野唔係1+1=2 就一定make sense. 一份account 既notes, 前前後後大把野可以"暗cast", 即係例如舊年PPE+CAPEX-Depre, 如果唔等於今年PPE, 就有問題.

5) 唔重要, 大把conversion 入黎. 最緊要自己肯學/有跟開既senior manager, 咁就包你年年high pay

係起香港做auditor先咁撚低賤
高錢長，人工低，食你鐘，閪老細

IT Audit 完全另一樣野, 唔識, 無野好答

會唔會覺得做audit其實對未來事業發展有幫助，話曬都扎好根底。 對比banks developers mt你會覺得做邊樣前景好d

audit > advisory > tax

audit 接觸面廣, 又最撚wok
比人感覺就係乜鳩都識, 又捱得

tax 一間公司有幾可要請個人返黎專做tax

我覺得fs 反而少d choice
non-fs 大把commercial 野任玩

bank mt 睇你邊間
獅子唔錯但只有RP 先入到
含生就算鳩數, 垃圾先入
中肯都ok, 好多人上完個training 就去R 獅子MT黎做, 都有見過成功例子

P>E>D>>>>>>>>>>>>K

Fs人工高幾成你唔講
Commercial senior accountant 90% 唔過30k
Manager 細公司唔過40 大唔過50

求奇一間銀行officer 都廿幾k ger級多數都50+
Fs audit仲未計輕鬆咁多

好撚想入fs

正解
K個chairman 成日拎咩total reward 出黎打飛機
屌你老尾同人差3k-4k一個月
要d 戇鳩total rewards 托柒

咁比你簡多次係咪都會一開頭入big4 定會行第二條路

4間都唔好其實
補足ot先用個好字

廢呀嘛
年年咁多人狗衝入big4
99%都廢閪黎

Pe, corp fin姐係做咩嘅？
final year咩都唔識所以想問多d知多d
唔該曬

internal corp fin
請多個人= 成個dept resources per person 分少左

audit 就無分別, 1000人無1個
internal corp fin 20人多1個就含撚

問黎無用
你淨係知呢d post 你同班ibank出黎既人爭既堅野就得

擦鞋果班廢閪先最惡頂

係既
S1走既FS 已經可以搵到份33-34k

S2走既non-FS 都只係搵31-32K 左右

捱三年無你想像中咁易
少過一半人做到

如果k出fs俾我都肯轉入去

當時無特別去報工, 唔知自己強項係乜
唔想好似d BLaw/IBGM 撚樣咁
扮撚曬勁咁去in ibank in MT

big4 對我係最好選擇,
人工升得快, intensive learning curve, 接觸既野真係好撚柒多

比我選多次一撚樣係big4 但會選水記

巴打似係fs出黎
有無路數招數教教我

"相對"呀嘛佢問

final year 都唔知 = 無做過相關intern
其實我之前都唔知
PE 係乜我唔熟, 唔方便講
Corp fin 通常係 IPO, M&A, financial advisory, 乜柒都有

閪incharge/ 閪manager/ 閪job/ 閪partner/ 閪team

講到尾, 睇運

你想知d 咩

仲有閪client, 十問九唔應，應你果下其實hea 9 你

咪撚戇鳩啦
柒馬威FS 無撚曬job
成個FS dept, 由5個dept 變3個再變2個
之後合體, 分house1,2,3,4,5 好似中學咁
而家又變返5個dept
每次restructure 就炒一班人
唔知做乜鳩d 老闆
又唔撚搵生意
淨係識cut 人手
cut 人手, d work 既quality 就差
quality 差, client 就唔撚appoint 你
即係生意又愈黎愈細

PS: 見過7-8份工, 全部有offer, 每次interview 完/出offer 前都係問知唔知K做乜鳩咁到成pat 屎咁

Non fs audit 可以點轉fs
點樣present 自己
幾時大機會轉
我知要轉firm大機會d
做咁短時間就走會路會好難解釋

我仲係a1

仲要串鳩你

明明第一年做, 唔識好正常, senior 又忙
見你玩candy crush 就梗係問你啦
啊屌你, 我一行埋黎就扮做緊野

Fs出黎咪就係咁搶手囉

Client西 就cc上粒
再西就唔撚關我事

暫時目標係希望做完入到bank做ia/compliance heahea下咁上

a1/a2轉
第3年已經無乜機會

你鐘唔鐘意周圍飛先

係撚
大把人連interview 機會都無
唔識寫CV, 唔識INTERVIEW 已經輸鳩左啦
我自問好多野都未必識
但我有能力將30%既野講做130%

好多big4撚只係識將500%既野講到得5%咁

巴打你好，想問下big4 advisory又點睇 前景如何？

如果知既想特別了解多 d it advisory

輕鬆好多但無乜出路, 同埋難升manager

IT Advisory 我見都有幾個巴打問但我真係無接觸過

D記？

上面有人講大陸
想當年我係成日上大陸個堆
試過四星期連續係上面走五六個唔同地方
又咁講，唔係個個蝗都咁西，可能我好傾所以好多都對我唔錯
做我地呢行千祈咪高高在上
去到客度我地有求於佢，閂埋門我地都爆晒粗但係唔可以對佢地咁，auditor 係俾麻煩佢地俾野佢地做，要打好關係呀。做野唔好見 a 就問 a, 我係儲埋一次，一個 email 俾人，人地就會答你快d

我太鬼佬格，同埋班d同事個個都係不問世事只顧圍威喂，唔好諗住搵到好多知心友，我當佢地傻仔咁睇，日日假到西咁唔知做咩。個個唔係諗點樣 reduce workload 而係覺得成日 OT 好型

講到尾，叻仔既就唔會做 audit 啦，水泡黎渣，所以做左四年我都閃人

放工未？

人工高嘛

全年最靜嘅時候做 planning 都要OT
你應該得罪咗人

同番 group 既人拍拖就多

入big4儲半年audit intern經驗夠唔夠？定係其實做個spring intern都夠？

我就係 in pp 既 fs, 雖然有唔少 asset management 同 securities 既 exp, 但係我諗如果俾 a2 我都搶住做
但係我聽講 winter batch 已經 confirm 晒，要等 unaccepted offer

a2 邊有 batch 唔 batch
有特別既堂俾你地上去學 software

training centre 係唔係仲响 pp3?

你都係big four轉big four?

我係 local 博跳到去 big4
而家間 local 有唔少 fs jobs, asset management, funds, securities 又有 listed co 咁，如果入唔到 big4 fs 我就算跳去一間 2nd tier 例如 BDO 咁我估反而無咁多 fs job 掛？

PE即係Private equity, 主要做投資,例如買間野返來執靚佢等佢上到市, 再從中獲利(以上只係其中一個例子), Corp fin即係做FA, IFA transaction, IPO 等等既工作。

audit轉corp fin頭果野無經驗個pay一定低d, 但有audit底其實好快上手, 中長線睇個pay實好過繼續留係audit.

最好做返3年啦, 呢3年係為左練鐵人既底質,抗壓能力,同multitasking skill.

intern點做三年呀

我指真係要儲audit經驗, 最好儲三年呀

人地問intern

巴打好婉轉咁答佢intern 冇用姐

做左半年 local firm, 想入返 big 4, 建唔建議咁做

正解
做audit 一定要知自己想要d 乜
拎夠就走
無人會覺得無左你唔得

peak season 真
其餘大半年hea 撚到
同埋做audit, 所有野都不定時
你可以3點去食個tea, 5點再返黎做埋d 野都無人理

彩你都有味
client 多數阿嬸/男人

有d 人好撚on9
明知自己去旅行/放假都唔做好d 野
留低曬d planning/prep work 比人做
之後自己空降返黎就拎曬功勞
屌你老母

intern 淨係影印
儲黎做乜鳩

BDO人工高過KPMG

yes if you can

而家既 Kp 真係狗也不屌

可以點轉
搵中介？
搵咩tittle 咩類型既行好d
係咪要r隻ipo做過先有機

有不幸既同事就會全年peak
1-6 final audit peak唔講
7-8 出afs 清review
10-12又做pre audit
9月得閒d上training

Fs client鍾意請big four 底
點都要入一入去

講真諗住做三四年人工差得幾多
有機會實報kp fs
人棄我取做爛市

你地好彩
我個時五至十月做 IPO.....

你而家先A1
做多2年先啦

人地都炒得7788
仲請你做咩
而家係連最top 果班話要走都無人去留

坐這山望那山一事無成
試都未考完牌又未拎就諗住轉

屌你呀有大半年non-peak

咁如果純粹以audit排名
係咪應該p>e>k>d ?

唔夠3年audit 底, 你去到人地最多開你20k 月薪
你要記住出到去, 唔好再諗人工會加

pedk

咪係囉

所謂既non peak 只不過係代表唔洗晚晚坐的士
同埋唔洗連續15個鐘都係做野
可以hea 鳩下, 吹下水咁

我明呀
但我確定佐志向唔想行account /audit
所以希望趁早轉番入bank ia compliance / finance 個邊
所以fs audit 分別對我真係幾大
咁三年先走會唔會太遲
好多senior 都話做佐senior 就愈難轉field

D wok
K 無錢

Thanks

咁考哂試，得半年 local exp 應該 apply a1? 嗌幾多人工先啱？

即係你而家non-big4 + non-fs
想轉big4 fs
再轉IA/compliance?

你到底知唔知人地做咩先
唔好諗住貪個名好聽就衝過去, 浪費曬時間

咪on9.....
梗係叫A2 先啦, 洗撚同佢客氣
有無做過12月31 果d listed co? 有做過會易講d

人工, mid join 我未見過人唔係叫high pay 價

有無人因為做野搞到分左手？
入到去點識異性？

Big four non fs
唔想出黎做accountant
就係因為睇住d accountant 每日既工作有幾on9

多到你識唔曬
但無時間陪作

A1咪即係fg
做多排夠一年先apply a2啦

點做test可以做快啲？

你覺得做夠一年入 firm 會唔掉番你去做 a1 咩
咪天真啦

depends 你有幾大膽

咁樣好啲？間 local蚊型，完全冇 listed com client, 我驚啲經驗冇乜用

唔該巴打

1) 無聽過
2) 就算係最差果間都有d女仔係唔差

你interview 問人工時你講明你expect high pay 人工, 唔好客氣
佢地唔會因為呢樣野唔請你

做過d 咩comp? 全部local?
咩industry? 做過d 咩?

咩test 先
tod 果d 咩invoice number
一係就拎成個list 求其vlookup
一係就自己用excel formula gen

re-test 都有好多種
depre interest 果d 低級野唔難

你想問邊d

做過LOCAL 係唔係無咩好出路

暫時全部 local job, 咩 industry都有啲
audit and tax

認真, 報左先

你去jobsdb 睇下d job 既requirement 就知
big4 experience 同 "accounting firm" experience 完全係2回事

OK 啦, A1 黎講有做過tax 算唔錯
識唔識deferred tax

建議你自己prac 下interview 時點樣去答d 同audit 好有關既問題
procedures, 拎咩document, 有無遇過難題+點解決

多數識人refer/financial sector既job agent. 我建議一開始入d local細行做下先, 因為可以咩範疇都掂到,唔使好似大行咁, junior就淨係DD, filing。
想睇有咩行可以去AA stock睇下d ipo sponsor排名先。

Yes, R隻IPO做下先好d。

local 好難轉入大行

外資如morgan stanley, JP morgan果d唔好諗住, 中資行如海通/國泰君安果d都唔係話好難轉返入去。

係既

聽你咁講其實係唔係斬掉重練 由fg位做
如果想行呢條路又駛唔駛等埋個cpa牌

想考試就梗係拿拿聲入 firm
起碼有堂上
你話要上 QP 咩 job 都要放你走

deferred tax讀過未試過做
今晚返去 apply先
唔該巴打

你gpa>3.5?
上得黎問即係你根本唔識人/唔知個行業做乜
外資唔洗諗

local/中資要你有big4 底,
肯定唔請fg

巴打你不過疊埋心水做好呢3年,
有曬經驗, exposure 先諗呢d 啦

就算比你而家咁好彩呃左入去
不足半年就比人炒仲未唔抵

急功近利只會死得更快

同埋prep 下點解要轉big4, 有咩expectation, 諗住做幾耐, 點睇OT, 想work with 咩人

都係d 基本interview 野

而家opening 既全部都係non-fs position
全行fs 都太多人

Audit 係咪年年一定會升grade
定會唔會有機會升極都升唔到？

升唔到你都唔好意思留啦

升manager 前要廢到明明好唔夠人
但都唔搵你做野先唔升你

年年一定升
乜柒都唔做都照升

留名

我同好多人調番轉 ，我自己係打算喺呢行接觸多d野，chur都算啦，想儲下skills先跳槽轉行
巴打你覺得跳出去commercial之後，有乜skills喺你做audit狗嗰陣學，而係幫到你/重要呢？

sa1 lm

做左兩個月覺得好灰 份工唔啱自已
巴打可唔可以開解下我

老實講到未到peak
係quit趁早

Sa1 e記

忙到諗唔到點解會咁折墜就得

想問下advisory in auditing (dtt) 即係咩黎
係咪即係internal audit?
論出路邊個好啲？

最近入左k做Sa1
如果有得揀，要IG A2定照留係到

aia = it audit
兩樣野完全唔同

咁it audit即係平時做啲咩？
同audit比個出路有冇咩唔同

兩條路 差好遠

It audit出唔窄好多
亦都輕鬆好多

同問，it audit即係做啲咩？

Tech既我知有team做pen test。

1。做左幾多年？
2。仲有冇Q pay?幾多？
3。出差仲有冇hardship?

D公司盤數有部分唔係人手做
好似有d公司電腦系統會自動編個順住既sales no
防止有sales無入或者重覆入咁

It audit 就係睇呢d電腦系統可唔可靠

你可以睇到呢個work nature 出路

只係其中一個好high level的職責姐
係咁易 big4 會唔會出同financial audit一樣價

不過老實講 係窄過financial audit既 出路
會係變專左

呢位巴打
勁野黎
短短一個reply 總合晒audit

想溝audit 妹妹
入big four做mgr 啦

就嚟又peak
好撚不安

有咩local firm係伏既

最緊要肯簽experience letter

有冇巴打知道 如果前老闆唔肯比返experience letter 你地可以點？

利申：前公司做左近兩年

a1揮手 今日正式開始人生第一個peak

你咩grade
未到manager 有咩好驚

邊間

屌鳩佢老母

e 已經覺得身邊好多人on99好想快d走

Big4死全家

咩team

唔一定要manager先可以驚
嚟緊冇得瞓之餘又大心理壓力

我見到有得投訢 其實有冇用?

all 伏

冇用 公會唔會理 local firm想唔簽 你吹佢唔賬 利申: 之前果間做左2年 最尾都冇簽

唉 浪費人生兩年 整仆街
遲下唱衰佢先

咁做local 本身已經浪費人生
人地個個一係貪hea博qp 先做一兩年
一係留一年等下一年graduate program 再入
為了儲 experience 而入 local 係on9

好撚直接

重新出發啦

Pass 左幾多科？
襯依排最wok個堆 second tier 仲收緊人
快手 apply 入去做洗底

S記同h記？

17年non account grad (cu seem)
九月個時報e既advisory衰左apt test
跟住miss左其餘3間
仲有無機會入到big4
audit/tax係咪競爭無咁大

仲有 local firm ch

點解叫local

grad job入唔到big4 係咪收得皮
準fg 衰partner in

收左reject letter?

Yes

H記聽啲傳聞好垃圾
S記出名wok但無咁負面

溝下女先囉

做爛個市

peak做audit intern洗唔洗瘋狂ot

岩岩收到一間叫conpak 既offer
有無人係入面做過

唔洗

做big4浪費人生 慎思

聽過, 大伏

S轉去big4 果d , 10個有9個都係超級大廢閪

P 記好鐘意收佢地的人
貪鑊慣

當初你係用咩心態捱過ot,以及身邊嘅on9?

但HLB更廢
HLB 轉過去b記都比人話乜柒都唔識
同為second tier 都話佢地廢

I m still thinking
讀四年會計，係咪應該考個牌先諗轉工

咁撚大獲
點伏法

未

就咩都無

學野
- accounting standard
- 公司auditing procedures
- d client既公司structure/policy
- d client 點去呃你, 你點去呃返佢轉頭, 從而拎到你所既文件
- 點去將盤數隱惡揚善
- 做audit 要寫好多野, 學下d terms, 點去講d 唔講d又唔比人屌

同batchmate skype 傾計
我條team 比較好所以傾得埋好好玩

打機

身邊既on9, 聽到/見到咩料就拎返去條team 同人share, 笑/屌鳩佢地

如果有其他job 點解要入big4

唔一定要big4 先簽到比你
但一定只有big4 先會比個咁clear 同咁大加幅既salary 你

鑊佢老母
個個S1 S2 已經當自己manager
乜柒都唔做剩係識點鳩人

而家有兩間offer H記同一間叫conpak比較大既local
上網睇過hlb評價好似好差,好似話試過過左peak就會炒人?
但其實無理由有second tier入入local
所以好亂
各位幫下手

比client點 然後點返佢 呢個真係audit的最高藝術
對人生都極有幫助

HLB 真係唔好入，入到去冇時間考試，d人又仆街，job 爛，又做壞手勢, 如果你等開飯既先好入去

真係咁誇
不過我個offer team 1會唔會好d有得做listed comp?

如果你想做list comp，去試下其他2nd tier la
HLB 做唔過, 試 BDO/sw/mazars la

bdo無offer呀
其他都close哂
hlb係好wok?

之前做過team 2. Peak日日3-4點. Announcement 前一個星期日日6-7點。
以為過左31/3會開心，點知要做licensed corp 30/4 deadline, 之後就做IPO.休息都冇休過，HLB仲要冇OT claim. 垃圾

而你所知team 1會唔會好做少少
多謝你先巴打

一樣垃圾，但人工比team 2高好似$1000

咁得間大少少既local同h記揀係咪都應該衝h記?
唔該巴打

如果你入左HLB，應該冇時間/唔係香港，搵唔到工

但另外個間google 過負評甚多
比我入hlb 算
至少係 second tier

同意

唔同意
入唔到big4轉行算
Second tier 入返big4都係比人睇唔起
見工果陣都會問你點解fg 入唔到big4

有冇巴絲知deloitte audit T1咩環境

Second tier都要比人睇唔起

我都google過好少資料

巴打之前做邊間

d 記d team 上年先合併完
T1 包consumer business and manufacturing 同 real estate
non fs 黎講算最好， 多d 大client同埋ot claim 得足d

同埋多local藍籌 job
叫做較舒服